<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>

    <string name="ios_title">Эволюция iOS: от iPhone OS до iOS 7</string>
    <string name="ios_title1">iPhone OS 1.0</string>
    <string name="ios_title2">iPhone OS 2.0</string>
    <string name="ios_title4">iPhone OS 3.0</string>

    <string name="ios_title5">iPhone 3.2</string>
    <string name="ios_title6">iPhone OS 4.0/iOS 4</string>
    <string name="ios_title7">iOS 5</string>
    <string name="ios_title8">iOS 6</string>
    <string name="ios_title9">iOS 6</string>

    <string name="ios_chapter1">
        Операционная система iOS прошла
        большой путь с момента релиза в 2007 году. Когда Стив Джобс
        представил первый iPhone, самой продвинутой развлекательной функцией
        операционной системы была возможность смотреть YouTube-ролики и играть в
        веб-игры. Тогда еще не было ни приложений, ни многозадачности, ни папок на
        домашнем экране.
    </string>
    <string name="ios_chapter2">
        Оглядываясь назад, кажется поистине удивительным, какой путь прошла iOS от
        простой ОС с 15 приложениями до продвинутой вычислительной платформы, все
        возможности которой до конца неизвестны рядовому пользователю. Огромное влияние
        на развитие iOS оказали успехи в совершенствовании аппаратного обеспечения,
        поэтому многие этапы ее развития тесно связаны с появлением новых технологий.
    </string>
    <string name="ios_chapter3">
        Предлагаем вместе с нами окунуться в историю и вспомнить первые версии
        «самой совершенной мобильной операционной системы в мире».
    </string>
    <string name="ios_chapter4">
        Apple представила первый iPhone в январе 2007 года. На презентации iPhone Стив Джобс
        описал операционную систему телефона, как модификацию десктопной Mac OS X.
        Во всех руководствах ОС проходила как iPhone OS (название iOS появилось лишь пару
        лет спустя). Несмотря на то, что платформа казалась инновационной в те времена,
        большей части современного функционала в ней не было. У оригинальной ОС не было
        доступа к магазинам, фоновых обоев и поддержки сторонних приложений. На домашнем
        находилось лишь 15 иконок – телефон, браузер, почта, калькулятор, плеер, карты.
    </string>
    <string name="ios_chapter5">
        Самой большой новинкой iPhone OS 2.0 стал магазин App Store. Появившаяся в 2008 году
        ОС открыла пользователям доступ к тысячам приложений, созданных сторонними разработчиками.
        App Store совместно с iTunes забросил Apple далеко вперёд в вопросе конкуренции с другими
        производителями телефонов. У каждого на слуху был знаменитый слоган App Store «There’s an App
        for that» («И для этого есть приложение»).
    </string>
        <string name="ios_chapter6">
        Наряду с прочими улучшениями iPhone OS 2.0 получила четыре важные функции:
        Встроенный магазин App Store.
        Поддержку Microsoft Exchange ActiveSync.
        Поддержку корпоративной среды.
        Инструменты разработки приложений iPhone SDK.
        В июне 2008 года вместе с телефоном iPhone 3G были представлены новые возможности ОС:
        Поиск по контактам.
        Улучшения функции быстрого просмотра.
        Улучшенная почта.
        Научный калькулятор.
        Родительский контроль.
        Языки.
        MobileMe.
        3G + GPS.
    </string>
        <string name="ios_chapter7">
        Появившаяся в июне 2009 года, эта версия операционной системы сделала возможным
        копирование и вставку текста. Была добавлена поддержка GPS и компаса в Картах.
        До третьего выпуска iOS не умела записывать видео, поэтому такой функционал
        появился только в iPhone 3GS. Программы для обмена MMS- и SMS-сообщениями
        были объединены в одно общее приложение Сообщения. Функция Find My iPhone
        была представлена в виде сервиса MobileMe.
    </string>
        <string name="ios_chapter8">
        iPhone OS 3.0 предложила около 3000 новых API для разработчиков и около 100 новых
            функций для пользователей, в числе которых:
        Внутриигровые покупки.
        Поддержка peer-to-peer.
        Поддержка аксессуаров.
        API для карт.
        Push-извещения.
        Буфер обмена (команды вырезать, копировать и вставить).
        Ландшафтный режим работы.
            MMS.
        Приложение для голосовых заметок.
        Улучшенный Календарь.
        Улучшенное приложение Акции.
        Поиск Spotlight.
        8 июля на конференции WWDC 2009 одновременно с дебютом iPhone 3GS операционная система
            Apple обзавелась рядом аппаратно-зависимых функций.
        Запись видео.
        Голосовое управление.
    </string>
    <string name="ios_chapter9">
         Версия 3.2 не была полноценным выпуском. Релиз был представлен в 2010 году и стал
         лишь адаптацией iOS для большого экрана iPad. Помимо этого пользователи получили
         возможность менять фон домашнего экрана и переключать дисплей в ландшафтный режим.
    </string>
    <string name="ios_chapter10">
         iPhone OS 4.0/iOS 4, представленная в апреле 2010 года, получила более 1500 новых API для
         разработчиков и свыше 100 новых функций для пользователей. Среди ее ключевых нововведений:
         многозадачность, папки, iBooks и GameCenter. Впервые у пользователей iPhone возможность
         устанавливать на свои гаджеты фотографии и картинки в качестве фонового изображения.
    </string>
    <string name="ios_chapter11">
        iPhone OS 4.0 получила более 1500 новых API для разработчиков и более 100 новых функций для пользователей. Семь ключевых нововведений:
        Многозадачность.
        Папки и обои для рабочего стола.
        Улучшенная почта.
        iBooks для iPhone.
        Новые возможности для корпоративных пользователей.
        Game Center.
        Рекламный сервис iAd.
        На презентации iPhone 4 в июне 2010 года Apple объявила о том, что мобильная платформа iPhone OS 4.0 меняет название на iOS 4. Также компания показала две новых функции:
        FaceTime.
        Запись видео 720p.
    </string>
    <string name="ios_chapter12">
        iOS 5 была анонсирована в 2011 году. Платформа получила около 200 нововведений,
        среди которых поддержка iCloud и концепция PC free (беспроводная синхронизация,
        обновление и установка ОС без компьютера). На рабочем столе портативных девайсов
        поселились иконки Киоска и нового приложения Напоминания.
    </string>
        <string name="ios_chapter13">
        В 2011 году впервые новая мобильная ОС была анонсирована летом, а не весной. Среди двух сотен
            изменений:
        Центр уведомлений.
        Киоск.
                    Напоминания.
        Интеграция с Twitter.
        Улучшенная камера.
        Улучшенное приложение Фотографии.
        Новые функции браузера Safari.
        Концепция PC free (беспроводная синхронизация, обновление и установка ОС без компьютера).
        Game Center.
        iMessage.
        iCloud.
        4 октября 2011 года одновременно с iPhone 4S Apple представила еще две фичи:
        Запись видео в разрешении 1080p и улучшения камеры.
        Голосовой помощник Siri.
    </string>
    <string name="ios_chapter14">
            11 июня 2012 года в рамках конференции WWDC Apple показала шестое поколение мобильной
            операционной системы. iOS 6 предоставила более 200 нововведений, большинство
            из которых никак не отразились на домашнем экране iPhone. На дисплее только
            появился значок Видео, а Google Maps уступили место иконке фирменных карт Apple.
    </string>
    <string name="ios_chapter15">
        Платформа получила более 200 нововведений, среди которых:
        Собственные карты Apple.
        Улучшенная Siri.
        Интеграция с Facebook.
        Общие Фотопотоки.
        FaceTime через 3G.
        Приложение Passbook.
        Новые функции приложения Телефон.
        Улучшенная почта.
        Новые возможности для Safari.
    </string>
    <string name="ios_chapter16">
        iOS 7 предложила полное перевоплощение программного интерфейса iPhone и iPad.
            Платформа получила самый масштабный редизайн с момента презентации iPhone
            OS в 2007 году. iOS стала выглядеть «легче» и проще. Apple перерисовала 
            иконки приложений, сделав их более «плоскими», задействовала новые шрифты,
            новые обои, переработала штатные программы и полностью заменила элементы
            интерфейса, которые существовали на iPhone и iPad последние годы.
    </string>
    <string name="ios_chapter17">
        Главное отличие от iOS 6 действительно состоит в том, что привычные элементы
        интерфейса стали выглядеть совершенно иначе: если раньше они стремились передать
        объем и зачастую имитировали физические объекты из реального мира, то теперь
        они выполнены в схематическом «плоском» дизайне с обилием ярких цветов.
    </string>
    <string name="ios_chapter18">
        Платформа получила более 200 нововведений, среди которых:
        Новый дизайн ОС.
        Обновленный интерфейс стандартных приложений.
        Улучшенная многозадачность.
        Улучшения в Центре уведомлений.
        Пункт управления.
        AirDrop.
        Радио iTunes.
        Черный список.
        Аудиовызовы FaceTime.
        Блокировка активации «Найти iPhone».
    </string>


</resources>