<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<resources>
    <string name="an_title">Эволюция Android: от A до J…</string>
    <string name="an_chapter1">
        Android — операционная система с открытым программным кодом для
         смартфонов и планшетов, основанная на ядре Linux, разрабатываемая
         Open Handset Alliance (бизнес-альянс 48 компаний по разработке 
        открытых стандартов для мобильных устройств) и принадлежащая Google. 
    </string>
        <string name="an_chapter2">
        Осенью этого года «зеленый робот» отпразднует свой 4 День Рождения, и
            для своего возраста он умен не по годам. Предлагаем вам углубиться
            в историю и посмотреть на эволюцию всеми нами любимой ОС.
        23 сентября 2008 г. – день рождения Android версии 1.0, получившей
            имя Astro, в честь известного робота. Разработчики решили давать
            каждой версии ОС не только цифровой индекс, но и собственное имя. Первым
            производителем Android-смартфонов стала компания HTC, выпустившая модель G1. 
            Так что же нового привнес Android в жизнь любителей смартфонов?
    </string>
            <string name="an_chapter3">
        Во-первых, выпадающая сверху панель уведомлений. Это было действительно
                необычно и, самое главное, удобно. Здесь собирались все новые
                текстовые сообщения, голосовая, электронная почта и многое другое.
                Сделав всего 1 движение пальцем, пользователь получал полный список важных событий.
        Во-вторых, виджеты на главном экране. Виджеты – небольшие графические элементы,
                позволяющие наглядно отображать полезную информацию сразу с нескольких
                приложений на одном экране рабочего стола. Например, часы, почта
                или поисковая строка Google.
        В-третьих, глубокая интеграция с сервисами Google. Пользователю доступны:
                почтовый клиент Gmail, фирменные карты, а также синхронизация календаря
                и контактов. Помимо этого, присутствует клиент для сервиса YouTube.
        И наконец, в-четвертых, собственный магазин приложений и игр – Android Market.
                Но поначалу там царил полный беспорядок: приложений было мало, программы
                и игры попадали не в свои рубрики, да и их количество оставляло желать
                лучшего. Впрочем, для новой мобильной ОС такая ситуация было вполне нормальной.
        После первых неуверенных, но полных надежд шагов, разработчики стали активно
                вкладывать свои силы в развитие системы. Уже в 2009 году была выпущена
                новая версия – Android 1.1  Bender (именем ОС обязана знаменитому
                роботу из «Футурамы»). Кстати, все последующие версии стали получать
                в качестве имени название какого-либо десерта. Первые буквы наименований
                в порядке версий соответствуют буквам латинского алфавита.
    </string>
    <string name="an_chapter4">
        По большому счету, новая версия стала большой работой над ошибками.
        Были добавлены подробности и отзывы к картам Google, сохранения вложений
        из MMS и увеличен период отключения экрана при использовании в режиме
        телефона. Но все еще отсутствовала виртуальная клавиатура.
        И вот, 30 апреля 2009 года была выпущена первая «сладкая» версия 
        Android 1.5 Cupcake (кекс). Новая версия принесла массу косметических и
        технических новшеств.
    </string>
    <string name="an_chapter5">
        Помимо улучшения дизайна (изменение вида панели уведомлений, прозрачность в виджетах),
        наконец-то появилась собственная виртуальная клавиатура с функцией автозаполнения и
        возможностью работы при различных положениях экрана. Это позволило, в первую очередь,
        использовать аппараты без физической клавиатуры. Более того, сторонним разработчикам
        была предоставлена возможность создавать собственные экранные клавиатуры.
        Также всем желающим был предоставлен SDK (комплект средств разработки) для создания 
        виджетов для своих приложений. Этот смелый шаг вывел «зеленого робота» на новый
        уровень популярности. По сей день Android остается открытой ОС, в которой пользователю 
        доступны большие возможности настройки «под себя».
        Помимо этого появились:
        поддержка папок на рабочем столе
        повсеместное использование буфера обмена
        запись и воспроизведение видео в форматах MPEG4 и 3GP
        добавлен поиск по веб-странице и возможность работы с текстом
        поддержка Bluetooth-профиля A2DP
        возможность загрузки видео в Youtube и фото в Picasa
        Спустя 4 месяца свет увидела версия Android 1.6, названная Donut (пончик).
        Самыми важным изменениями стали возможность работы на различных разрешениях экрана,
        а также поддержка сетей CDMA.
    </string>
    <string name="an_chapter6">
        Появилось понятие «быстрый поиск«: теперь вводя запрос в поисковой строке Google,
        пользователь видел не только результаты поиска в интернете, но и локальные результаты.
        В поисковом алгоритме участвовали контакты, приложения закладки, карты и многое другое.
        Более того, искать теперь можно и при помощи голоса.
        Была проведена большая работа над Android Market. Изменена цветовая схема на бело-зеленую,
        появились отдельные списки платных и бесплатных приложений с рейтингами, а также 
        рекомендации на основе уже установленных игр и программ.
        Значительные улучшения получили приложения камера и галерея. Увеличилась скорость
        отклика приложений и плавность их работы. Была добавлена бесплатная навигация по
        картам Google и фреймворк жестов.
        На этом «первые» версии закончились, начались «вторые». В конце 2009 года миру был
        представлен Android 2.0/2.1 Eclair (эклер). И нумерация была сменена не случайно:
        список нововведений и изменений просто колоссален.
    </string>
    <string name="an_chapter7">
        Появился первый «гуглофон», производства все той же HTC - Nexus One. Аппарат
        был выпущен на базе HTC Desire – одного из самых популярных смартфонов своего времени.
    </string>
    <string name="an_chapter8">
        Так как изменений действительно много и все они важные, коротко отметим каждое:
        Поддержка экранов с большим разрешением ( до 854 х 480 точек)
        Поддержка нескольких учетных записей Google
        Добавлена возможность быстрого доступа к контактам
        Расширены функции поиска, в том числе по SMS и MMS
        Поддержка «мультитача«
        Поддержка Bluetooth 2.1
        Обновление графической архитектуры, позволившее улучшить cкорость отрисовки интерфейса
        Новый пользовательский интерфейс браузера и поддержка HTML5
        Приложение камера теперь поддерживает работу со вспышкой, зумом и эффектами
        Появился новый локскрин «колесо»
        Преобразование речи в текст
        В мае 2010 года вышел Android версии 2.2 FroYo (замороженный йогурт).
        FroYo скорее похож на устранение всех багов, шероховатостей и неудобств ОС в
        связи с огромной скоростью выпуска прошлых версий (за год вышло 4 новых версии).
        Эта версия у большинства пользователей осталась в памяти как самая надежная,
        при минимальном потреблении ресурсов и с отличной организацией управления оперативной памятью.
    </string>
    <string name="an_chapter9">
        И первое, что бросается в глаза – измененный лаунчер. Появилась
        отдельная нижняя панель, которая остается фиксированной при перемещении между
        5 рабочими столами. И добавить в нее можно ярлык любого приложения. Обновлено
        приложение Android Market, в которое добавлена возможность групповых и автоматических обновлений.
        Стал возможен обмен контактами между устройствами по bluetooth. Наконец-то
        появилась возможность устанавливать (и переносить ранее установленные) приложения
        и игры на внешнюю карту памяти. Android «подружился» с Adobe Flash 10.2 и с 
        экранами со сверхвысоким разрешением (до 320 dpi).
        А теперь взглянем на самую популярную сейчас версию Android – 2.3 Gingerbread 
        (имбирный пряник). Сейчас последней версией Gingerbread является версия 2.3.7.
        Основные изменения Gingerbread произошли в плане дизайна пользовательского
        интерфейса и возможности видео-звонков.
    </string>
     <string name="an_chapter10">
        А вместе с новой версией ОС был представлен и новый «гуглофон» – Nexus S.
         На сей раз за основу был взят аппарат производства Samsung – Galaxy S.
    </string>
    <string name="an_chapter11">
        Главные новшества «пряничного робота»:
        Обновленный дизайн пользовательского интерфейса
        Улучшено управление питанием и контроль за приложениями
        Встроенная поддержка большего числа сенсоров (например, гироскоп и барометр)
        Менеджер закачек для длительных загрузок
        Переработанная клавиатура с поддержкой нескольких касаний
        Поддержка NFC и двух встроенных камер
        Переработанное приложение галерея с 3D-эффектами
        Поддержка сверхвысоких разрешений экранов  (WXGA и выше)
        Встроенная поддержка протокола SIP VoIP-телефонии
        Серьезные изменения в работе со звуком: новые звуковые эффекты (реверберация),
        тонкая настройка, виртуализация наушников, а также усиление басов
        22 февраля 2011 была анонсирована специализированная версия для планшетов Android 3.0
        Honeycomb(медовые соты). Создание отдельной версии ОС предназначенную для планшетов
        стало не самым успешным шагом в развитии «зеленого робота». Устройств на Android
        чрезвычайно много, что усложняет оптимизацию приложений. Ну а особенностью этой
        версии ОС, само собой, стало улучшенная поддержка больших экранов и много разных
        «фишек». На данный момент финальной версией Honeycomb является 3.2.
    </string>
    <string name="an_chapter12">
        Была проделана большая работа над внешним видом ОС. Большинство изменений,
        внесенных в Honeycomb, были использованы и более поздних версиях. А новшеств было много:
        Новый неоновый дизайн всех интерфейсов
        Трёхмерный рабочий стол с переписанными виджетами и новой анимацией
        Добавление виджетов происходит не из списка, а из меню с миниатюрами.
        Появилась функция изменения размера виджета
        Полный отказ от физических кнопок на лицевой панели устройства. Они заменены
        виртуальными внизу экрана
        Улучшение многозадачности
        Режим USB-хоста
        Расширен API поддержки экрана для разработчиков
        В октябре 2011 года в свет вышла, пожалуй, самая желанная и долгожданная версия
         Android 4.0 IceCreamSandwich (сэндич из мороженого). Эта версия призвана
         объединить разные версии платформы для смартфонов и планшетных компьютеров  
        в одну, чтобы предотвратить разветвления ОС. И надо сказать, у команды Android это получилось.
    </string>
    <string name="an_chapter13">
        Первым устройством на Android 4.0 стал Galaxy Nexus, который и на данный
        момент является основным гуглофоном поисковика.
    </string>
    <string name="an_chapter14">
        В Android ICS улучшена многозадачность, переработан интерфейс и лаунчер.
        Изменился и способ добавления виджетов, он был позаимствован у версии 3.0.
        Из Honeycomb были перенесены и экранные «хардварные» клавиши. А теперь коротко о главном:
        Разработан новый шрифт Roboto
        Виджет поиска Google теперь закреплен вверху главного экрана
        Изменена панель уведомлений
        Поддержка жестов в панели уведомлений и списке запущенных приложений
        Появился Android Beam – быстрая передача данных с использованием NFC
        Разблокировка смартфона при помощи фронтальной камеры. Аппарат знает хозяина в лицо,
        и «открывается» только ему
        Подробная статистика и контроль за интернет-трафиком
        Крупное обновление календаря, клиента Gmail и других приложений Google
        Камера: панорамная съёмка, программная стабилизация изображения, эффекты в
        реальном времени при видеосъемке
        Аппаратная поддержка скриншотов «без танцев с бубном»
        Обновленный браузер с поддержкой вкладок, синхронизацией закладок Google Chrome
        И наконец, 9 июля на ежегодной конференции Google I/O была представлена самая новая
        версия Android 4.1 Jelly Bean (жевательные конфетки).
    </string>

    <string name="an_chapter15">
        И по хорошей традиции, вместе с новой версией было представлено и новое фирменное
            устройство – на сей раз им стал 4-ядерный планшет Nexus 7, за производство
            которого взялась компания ASUStec.
    </string>

    <string name="an_chapter16">
            Итак, что новенького:
            Project Butter - новая программная начинка, регулирующая работу графики
         и процессора так, чтобы они работали параллельно, и действия одного не вызывали
        задержек другого. Это дает невероятно плавную отрисовку, чего так не хватало Android
            Виджеты рабочего стола получили возможность динамически изменять свой размер 
         в зависимости от загруженности рабочего стола другими элементами
            Новая клавиатура, предугадывающая вводимый текст
            Камера стала еще быстрее – убрали «нулевую» задержку затвора
            Изменена панель уведомлений. Теперь можно задавать ответные действия на
        уведомления прямо из панели
            Появился голосовой ассистент, поиск Google заменен на Google NOW
            За 4 года Android умудрился набрать очень высокий темп развития. И это
        хорошо для всего рынка мобильных устройств, ведь конкурентам есть на кого
        равняться. Главное теперь – не снижать скорости. На данный момент, в мире
        мобильных ОС Android занимает более 51% рынка, и мы уверены, что это только начало.
    </string>
</resources>